熱血時報：全民防疫 港人自救 「全民戴口罩」行動

熱血編輯部：
踏入2015 年1 月流感爆發，直至2 月10 日中午為至，已經有224 宗流感嚴重、需入住深切治療部的個案，其中236 宗為H3N2 確診病例，死亡人數達157 人。雖然政府稱今年流感整體死亡率低於1％，但是病情嚴重患者的死亡率已達3.5％，而深切治療部病人的死亡率更超過一半。
然而，在每日流感死亡人數維持最少8 至10 人、疫情日趨嚴重的情況下，香港政府反應緩慢、後知後覺，更被社會輿論質疑高官有否忍暪疫情，又批評政府刻意冷處理流感肆虐。面對人心惶惶，熱血公民和不少熱心市民自發發起免費派發口罩行動，並在人流較多的地方開設街站，宣傳提防流感，以及注重公共衛生的訊息，有網民更計劃在各區自組小隊全民對抗疫。毫無疑問，政府冷漠、特首傲慢，和官僚麻目，正是流感疫情導致上百港人死亡的主因，為什麼H3N2 的死亡人數直迫03 年「沙士」，政府仍然無動於衷？當中除了害怕影響經濟和樓市的因素外，到底還有什麼政治考慮呢？

醫科生怒屌熱狗日日係到Just the flu

尻

回力鏢